@inproceedings{Zhai-Illouz-Vilnat:TALN:2020,
    author = "Zhai, Yuming and Illouz, Gabriel and Vilnat, Anne",
    title = "La r\'e\'ecriture monolingue ou bilingue facilite-t-elle la compr\'ehension ?",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "370-378",
    note = "Does monolingual or bilingual rewriting facilitate comprehension ?",
    abstract = "La capacit\'e en compr\'ehension \'ecrite est importante \`a d\'evelopper pour les apprenants de langues \'etrang\`eres. Cet article pr\'esente une exp\'erience pour v\'erifier si les paraphrases fournies en contexte facilitent la compr\'ehension des apprenants. Les paraphrases ont \'et\'e extraites automatiquement d'un corpus parall\`ele bilingue. Suite \`a l'analyse des r\'esultats, nous proposons des pistes d'enrichissement d'un outil con\c{c}u pr\'ealablement, pour automatiser la s\'election de r\'e\'ecritures dans un futur travail, tout en caract\'erisant mieux diff\'erents types de r\'e\'ecritures.",
    keywords = "extraction de paraphrase, compr\'ehension \'ecrite, TAL pour l'enseignement.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/48.pdf"
}
